特種警衞原來係筍工！ 4年加到萬七下周招生

【東網專訊】公開試失敗不代表一切，有同路人勉勵年青人「要嘗試第一步」，爭取不同工作機會。90後吳銘殷會考只有3分，曾經「做散工」接近4年，月入試過僅有7000港元，連家用也無能力支付。其後經家人要求而加入僱員再培訓局的「特種警衞訓練計劃」，4年過去，他現時已是一名高級警衞長，月薪近1.7萬港元。他勉勵其他年青人要有責任心。

「特種警衞訓練計劃」早於2013年推出，過去曾舉辦3屆，共有231名畢業生，當中97%畢業學員均能入職，而6個月內的留職比率更達80%。訓練計劃經過1年時間的檢討後，即將推出共160個名額的基礎證書(度身訂造課程)，現年18至24歲人士、完成中學課程即可報讀，而為期2個月的課程費用全免，學員完成課程後可獲1年實習，底薪為13,500港元，另外會按表現加1年約3000港元的「在職培訓津貼」，下周將有招生日。

吳銘殷是計劃首屆「特種警衞」畢業生，他坦言，當時報讀計劃是為了滿足家人想他有穩定工作的要求，抱「做住先」的心態完成課程，但隨工作的晉升機會、環境及薪金調整等因素，現時希望繼續在行內發展。

在會展擔任高級警衞長的吳表示，工作是要確保在展覽順利舉行，過往曾協助珠寶展等保安工作，而去年全國人大委員長張德江訪港的經驗則最深刻。他指，「第一次參與咁大型行動」，當時擔任會展正門的保安位置，心情非常緊張，沒想到自己可以參與其中，又笑稱工作福利包括看演唱會等活動，包括早前香港拳手曹星如的拳賽。

他指，工作與「你平時係屋企樓下見到嘅保安」有大分別，現時主要在會展進行人流管制、保護要員等，有別於保安只看管住客出入。他認為，現時年青人抱「想玩又想有錢」的心態，認為「如果真係唔嘗試第一步嘅話，大家都唔會見到今日嘅我」。

各位巴打上車最後機會

龍咁威

首屆就梗係會比較好啲喇

做保安工時又長又冇發達, 做地產狗搏一舖好過啦

咪又係看更

龍咁威 特種警衛

特種看更
咪又係看更

4年先搵得萬七仲要禁大聲
連登是但一個fg都高過佢

成班戇鳩仔乜柒都嫌三嫌四，講到自己好似皇帝咁。
人地讀唔成書腳踏實地又要「挑，咪又係保安」，出黎搵到錢養得起頭家再講野啦。

而如果你養得起頭家都仲係咁講野咁低能，你應該返屋企問下老母係咪唔記得左生埋個腦俾你尊重努力靠自己既人。

問題係佢聲大大 唔講以為佢做專業人士

返六日,，12 碼先得萬7。
不過有得睇埋拳賽，演唱會又唔錯既。

你都無撚腦，佢自己想寫?
都係班老屎忽叫佢接受訪問咋，邊有得say no?
接受得訪問，唔通話係呀做保安好撚慘呀，咪撚入行咁呀?
接實啦

威猛 我真勇毅

係咪有得學Matrix ?

萬七 講到好多咁 做廚房啦 一入行都萬七

差佬入行都2皮啦
萬柒

個post有聲

做食蕉不如做黑警
有槍玩 仲可以打鳩人

4年萬7 沖出黎7
藍領4年是但都25k

黑警做4年都升督察搵4皮啦

龍咁威
唔怕毒計

看更就看更啦
做保安叫到自己飛虎咁

4 yrs exp 17k
Anything wrong?

senior 看更

諗起龍咁威

我 實際係最威呀依呀

仲少人工過真看更

其實有警察既話～仲要呢D位黎做咩？

萬7都咁開心

犯法仲可以話自己工作壓力大做藉口

原來 係筍工
4年加 到～萬七

做廁所所長好過

冇學歷直接做地盤冇得輸

無學歷4年有萬7真係唔錯喎，做乜要同大學生比

佢仲要係高級警衛長
普通既月入應該...

成件事最錯係個名,特種警衞
唔知仲以為係G4 tim呀

我自己個科冇聽過
水泡科都極少去到四年經驗14，5k

理想當然係咁
但現實係好多fresh grad做一份工唔夠1,2年就轉去另一份工
斷斷續續4年之後,人工都係得14-5 k

除非可以做返自己大學讀果科相關既行業
否則大部份fresh grad一出黎其實唔知自己做緊乜
特別係理科同文科既fresh grad,好多時方向目標唔清楚
輾轉一輪最終原地踏步

我做倉做左3年幾都兩萬啦
又唔辛苦
14個月糧fatfat
利申有私樓
唔洗比家用
一年去幾次日本

如果唔係出呢個價佢地點會連自尊同道得都唔要
Btw 睇埋奶媽個公務員學院先啦

之前上過security guard 2 days course,
張證仲諗住得閒做下炒散用
點知到以家都未用過